
<!-- TOC -->

- [关于思路转变为具体代码的若干指导意见](#关于思路转变为具体代码的若干指导意见)
  - [通过脚本切换到指定目录下并执行指定命令](#通过脚本切换到指定目录下并执行指定命令)
    - [程序流程(生命周期)概述](#程序流程生命周期概述)
    - [流程概述扩写](#流程概述扩写)
    - [详细流程补充](#详细流程补充)
    - [制定异常方案](#制定异常方案)
    - [代码](#代码)

<!-- /TOC -->

# 关于思路转变为具体代码的若干指导意见

## 通过脚本切换到指定目录下并执行指定命令

首先标题即对现实需求的高度概括.

详细描述如下:

想要在docker启动后自动开启容器主服务.比如:<br>
打开容器A执行命令A.<br>
打开容器B执行命令B.

从上名举例的两种情况可以看出:

0. 打开容器不同
0. 具体动作不同<br>
&emsp;a. 执行命令不同
0. 执行步骤相同

容器由手动运行,所以这点不用考虑.

既然执行步骤相同,那么可以把不同的内容作为变量去执行.

描述符号说明:

```
=步骤=>(满足/不满足)条件=>成立执行命令
==步骤细则1
===细则1详细描述a
====详细描述a...
==步骤细则2
```

具体步骤如下:

### 程序流程(生命周期)概述

```
校验环境变量
执行命令
```

### 流程概述扩写

```
=校验环境变量是否存在
=执行命令是否成功
```

### 详细流程补充

```
=校验环境变量是否存在
==具体命令
=执行命令是否成功
```

### 制定异常方案

```
=校验环境变量是否存在>=否=>异常退出
==具体命令
=执行命令是否成功>=否=>异常退出
```

### 代码

```bash
if [ ! $START_CMD ];then  echo '未定义启动命令';exit 1;fi
fork $START_CMD
if [[ ! $? -eq 0 ]];then; echo '命令执行失败';exit 1; fi
```